【回帶】港女深圳地鐵遭非禮 公安叫和解

咁鐘意上去玩 打卡 上面好先進架

【本報訊】深圳地鐵越來越受北上港人歡迎，但有港人訴苦稱發生刑事案時求助無門！一名港女早前北上消遣時，疑遭色魔非禮，她不甘受辱下追出車廂最終制止了疑犯逃去。豈料事發後，深圳地鐵職員及公安竟先後建議她和解了事，查案的公安後來又以地鐵閉路錄像失靈及欠缺其他人證為由，指證據不足，隨即釋放疑犯。港女不忿色魔逍遙法外，向記者公開事件，呼籲女士北上消費時小心及最好結伴同行，免出事時缺乏人證保障自己。

家住新界的陳小姐(24歲)經常到深圳消遣，上周三(本月12日)她獨自到深圳修甲，於下午5時50分乘深圳地鐵由國貿站往老街站。她憶述當時自己站在其中一卡車廂近車門旁扶手處，其間，她感覺被人從後摸臀部及大腿內側非禮，隨即大聲呼叫求救。但她指附近乘客冷漠，無反應，部分人更起身離座去其他車廂。

此時她見到懷疑非年禮她、年約40歲「黑黑實實」講普通話的男子用眼晴「啤」了她一眼後走往另一車廂擬落車。她相信對方就是非禮她的色狼，不甘受辱及讓對方就此逃去，她立即追出並在月台與對方糾纏。

月台保安員見狀上前制止，並帶他們去調解室了解事件。其間有深圳地鐵職員稱事件可能是誤會建議和解，並叫男子向事主道歉，但陳女拒和解，堅持要報公安。公安人員接報到場曾把兩人帶去羅湖公交派出所分開落口供，陳女遂致電吳姓男友到場幫忙及相陪。陳女稱落口供至當晚11時才離去，其間她要求公安翻看出事車廂的閉路電視錄影片段，但有公安人員愛理不理，只是提議和解，但陳女堅決不接受。

翌日陳女收到公安的電話，指事發深圳地鐵車廂閉路電視疑有故障拍攝不到事發經過，兼影像模糊，認為證據不足，再一次叫女事主主「不如算數」，但女事主為求公義，不肯罷休。至14日她再上派出所要求看車廂錄影片段，惟公安出示的是卻只是案發前半小時，即當日下午5時20分的錄像片段，至於關鍵的5時50分片段，公安解釋因地鐵公路的錄像硬盤出問題致未能錄到出事時情景。

公安聲稱已曾因錄像出故障影響查案一事，與深圳地鐵人員「嘈咗一交」，但亦無法解決問題，鑑於僅得事主與疑犯口供而沒其他證據，難以跟進，公安遂已釋放疑犯。陳女不滿懷疑色魔逍遙法外，無奈之餘亦指出今次事件正因無人與她同行致欠缺證人，結果求助無門，故她建議港人不要一人上深圳消遣，最好有多人同行，以便有事發生時可互相有照應。

女權撚喺邊度？

自己攞黎

連登仔要拎2016年新聞黎打飛機

支那冇非禮罪架喎
女權撚去哂邊

沒事兒

抵死

大陸啲cctv唔用果時就好清唔壞.一到用果時就240p同壞

無樣好難講邊個錯

港女北上抵死

可悲的唔係大陸無進步過咩

應該搵2019 新聞去證明無進步過
回帶只係打飛機行為

你係咪無睇新聞
咩大抓捕
大陸根本無法治保障

我有睇新聞，我講你個POST
明就明，唔明就黎明

唔係比人打劫同強姦已經偷笑

想飲喜茶 係咁㗎啦

連登仔又推舊ぽ打j

100年前未有cctv係咪無人非禮

上面個Facebook係回帶之前定之後呢

內地無非禮罪難討公道
不過即使女事主向內地公安報警，也未必可討回公道。廣東宏安信律師事務所律師童建華指，內地並沒有「非禮罪」，較接近的控罪只有「強制猥褻、侮辱婦女罪」。非禮行為若沒有令對方受傷，一般只會進行「批評教育」，「如達唔到輕傷以上，或者有一定性接觸，嗰啲刑法上處理唔到；舉例地鐵上有人偷拍，唔係好嚴重就了結咗件事」。除非有畫面被拍下、證據確鑿及引起公眾不安，才可能被拘留及罰款。

痴漢鐵路

符合國情，港女北上應融合中國文化